**美國陸軍第75遊骑兵團**（），又稱**遊騎兵**（Ranger），[美國陸軍的正式編制單位](../Page/美國陸軍.md "wikilink")，受[美國陸軍特種作戰司令部](../Page/美國陸軍特種作戰司令部.md "wikilink")（USASOC）統籌。總部位於[喬治亞州](../Page/喬治亞州.md "wikilink")[本寧堡](../Page/本寧堡.md "wikilink")（Fort
Benning，GA），其下有三個營。在此編制單位內的成員，无论军官还是士兵，皆需要先通過[遊骑兵學校的訓練](../Page/遊骑兵學校.md "wikilink")，得到遊骑兵臂章，方能加入此部隊。是現代的唯一一支全由[美國陸軍遊骑兵组成的编制部队](../Page/美國陸軍遊骑兵.md "wikilink")。

## 编制

目前美国唯一的一支游骑兵部队为陆军第75团（75th Regiment）
第75游骑兵团下辖三个营。第一营1974年1月建立于[本宁堡](../Page/本宁堡.md "wikilink")，现驻扎于乔治亚州的亨特陆军机场；第二营1974年10月建立于并现驻扎于[华盛顿州](../Page/华盛顿州.md "wikilink")[路易斯堡](../Page/路易斯堡.md "wikilink")；第三营1984年建立，现与团部驻扎于[本宁堡](../Page/本宁堡.md "wikilink")。

每营均包括3个步枪连及1个营部连，每个步枪连包括一个连部排、三个步枪排和一个重武器排。美国陆军第75团标志为黑色背景的戴贝雷帽的骷髅头。

## 沿革與歷史

遊騎兵屬於輕型步兵，有著悠久的歷史。200多年前，爲應付印第安人的突襲，英國殖民者就在美洲大陸上組織了小型偵察騎兵隊，他們被視作遊騎兵的前身。美國獨立戰爭和南北戰争期間，遊騎兵部隊常與正規軍協同作戰，或深入敵後展開遊擊戰，取得傲人的戰績。

不過，美軍過去沒有遊騎兵部隊的正式編制，這些遊騎兵部隊大多不是常設單位，在戰爭結束後都被解散了。

## [滇西緬北戰役](../Page/滇西緬北戰役.md "wikilink")

目前第75遊騎兵團的前身：是二戰時在緬甸作戰的一支美軍5307部隊。1943年，盟國決定在[中緬印戰區組建一支地面部隊](../Page/中緬印戰區.md "wikilink")，作爲在緬甸作戰的[中國駐印軍的先頭部隊](../Page/中國駐印軍.md "wikilink")。

根據這一代號爲“圓桌武士”的計劃，美國組建了一支有2900人的特種部隊——第5307混合支队。這支部隊由[法蘭克·麥瑞爾准將指揮](../Page/法蘭克·麥瑞爾.md "wikilink")，因而又被稱作“[麥瑞爾突擊隊](../Page/麥瑞爾突擊隊.md "wikilink")”（簡稱麥支隊）。臂章中同樣有青天白日圓徽。

[无框](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Merrills_Marauders.svg "fig:无框")

麥支隊在印度接受了2個月的遊擊戰和叢林戰訓練後，於1943年3月進入緬北戰區，任務是潛入[日本軍後方](../Page/日本軍.md "wikilink")，切斷敵軍的供應及交通線。由於要與中國駐印軍在[中緬印戰區聯合作戰](../Page/中緬印戰區.md "wikilink")，因此麥支隊的隊徽上加上了當時國民革命軍的青天白日軍徽。

在一年多的時間裏，麥支隊參與了大小三十幾次戰役，遇到過不少險情，但大都在中國駐印軍的支援下化險爲夷。
1944年2月下旬，中國駐印軍[新一軍](../Page/新一軍.md "wikilink")[進攻瓦魯班](../Page/瓦魯班戰役.md "wikilink")，與日軍正面作戰。麥支隊則滲入日軍後方進行破壞，不料在瓦魯班附近遭遇日軍兩個中隊襲擊，由於雙方實力懸殊，美軍面臨著被包圍的危險。在這緊急時刻，新一軍新38師師長[孫立人立即派兵救援](../Page/孫立人.md "wikilink")，重創日軍第18師團，將麥支隊解救了出來。1944年5月，麥支隊與中國駐印軍共同進攻密支那。不料在作戰中，麥支隊遭日軍優勢兵力突襲，陷入險境，又是[孫立人將軍及時支援](../Page/孫立人.md "wikilink")，美軍才突圍成功。

麥支隊最艱苦的戰鬥也是最後一場戰鬥即是[密支那戰役](../Page/密支那戰役.md "wikilink")，此戰讓美軍對[孫立人將軍感激不已](../Page/孫立人.md "wikilink")，直到今天，麥支隊協會在每年的年會上都要展示[孫立人將軍的照片](../Page/孫立人.md "wikilink")。

## 改編正式建制

二戰結束後，戰功卓著的麥支隊被改編爲美軍第75步兵團，成爲美軍正式編制內的一支王牌部隊。

1973年，美軍決定建立一支快速反應部隊，以應付世界各地可能發生的危機。當時，美國陸軍對各國的特種作戰戰例進行了詳細的研究，結果發現，麥支隊在二戰時期與中華民國軍隊並肩作戰的戰例最有典範性。因此，美陸軍參謀長下令在第75步兵團基礎上擴展組建遊騎兵部隊，當年麥支隊的青天白日徽章也一併保留下來，以紀念那段歷史。美軍遊騎兵部隊還將當年與[中華民國軍隊聯合作戰中的經驗作爲座右銘](../Page/中華民國.md "wikilink")：協同作戰、以少勝多、開路先鋒。

美軍第75遊騎兵團與[美国陆军特种部队](../Page/美国陆军特种部队.md "wikilink")、[三角洲部队共同构成美国陆军三大特種作战部隊](../Page/三角洲部队.md "wikilink")。該部隊認爲最輝煌的戰史莫過於與[中華民國兄弟部隊共同擊敗了日本侵略軍](../Page/中華民國.md "wikilink")，而[中華民國抗日名將](../Page/中華民國.md "wikilink")[孫立人將軍對這支美軍部隊曾有](../Page/孫立人.md "wikilink")“救命之恩”，因此該部將中華民國國徽永遠銘刻於第75遊騎兵團徽章上，以示兩國人民不忘那場重要的戰爭。

### 徽章

75游骑兵团的标志包括他们的黄褐色[贝雷帽与飘带状臂章](../Page/贝雷帽.md "wikilink")。

[298x298像素](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:COL_Richard_Clarke_official_portrait.jpg "fig:298x298像素")
[332x332像素](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ranger_Tab.svg "fig:332x332像素")

他们的队徽左上角是[中華民國國徽](../Page/中華民國國徽.md "wikilink")“[青天白日](../Page/青天白日.md "wikilink")”徽章，右下角是一枚“缅甸之星”，旨在纪念[第二次世界大战期间游骑兵部队的前身](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[5307混合支队与当时](../Page/麦瑞尔突击队.md "wikilink")[国民革命军](../Page/国民革命军.md "wikilink")[新一军在缅甸战区的作战经历](../Page/新一军.md "wikilink")。

中央红色闪电象征游骑兵善于的突击作战。红白蓝绿四色代表5307四个数字。

[无框](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:75th_Ranger_Regiment_Distinctive_Unit_Insignia.svg "fig:无框")

## 歷史

### 二戰的遊騎兵部隊

1942年6月8日，第1遊騎兵營正式組建。\[1\]1942年,50名美軍遊騎兵陪同[英國突擊隊參加了](../Page/英國突擊隊.md "wikilink")[迪耶普突擊戰](../Page/迪耶普突擊戰.md "wikilink")。

1944年,第2及第5遊騎兵營培訓完隨即參加[诺曼底登陆戰](../Page/诺曼底登陆戰.md "wikilink")。第2營負責進攻[奧克角](../Page/奧克角.md "wikilink")，摧毀射程遠達猶他、奧馬哈灘頭的重炮陣地。而第5營曾陪同[第1步兵師及](../Page/美國陸軍第1步兵師.md "wikilink")[第29步兵師於](../Page/美國國民警衛隊第29步兵師.md "wikilink")[奧馬哈海灘登陸](../Page/奧馬哈海灘.md "wikilink")。

### 現代游騎兵

由於對於訓練有素的快部反應部隊有一定需求,時任陸軍參謀長[克雷頓·艾布蘭計劃組建一支](../Page/克雷頓·艾布蘭.md "wikilink")[營級的遊騎兵部隊](../Page/營.md "wikilink")。第1遊騎兵營於1974年1月31日正式組建。\[2\]
第2遊騎兵營則於同年的10月1日正式組建。\[3\]1984年10月3日,團部及第3遊騎兵營正式組建。\[4\]

在1983年10月1日和2日第75游騎兵團參與了[緊急狂暴行動](../Page/緊急狂暴行動.md "wikilink")，以危險的低空傘跳的方式突擊搶占薩利內斯國際機場,以讓美軍運輸機得以卸下增援的[第82空降師及物資](../Page/第82空降師.md "wikilink")。並解救被困當地的美國公民。\[5\]其後亦參加了[入侵巴拿馬的行動](../Page/美國入侵巴拿馬.md "wikilink")。

1993年,聯合國介入[索馬利亞事務](../Page/索馬利亞.md "wikilink")，但很快的這項行動開始演變成一軍事行動，也就是美方代號「邪靈蛇行動」。1993年8月3日第75游騎兵團第3營被部署至當地。\[6\]其後,第3營及[三角洲特種部隊企圖在摩加迪休逮捕兩名艾迪德高階幕僚](../Page/三角洲特種部隊.md "wikilink")。但最終卻演變[極為激烈的巷戰](../Page/摩加迪休之戰.md "wikilink")，即[摩加迪休之戰](../Page/摩加迪休之戰.md "wikilink")。雖然成功逮捕目標,但百餘名士兵在深陷敵陣中無法脫離,並面對數千名民兵的圍攻。直至第二天,在友軍救援下才成功突圍。最終,聯合國部隊於1994年3月6日撤出索馬利亞。\[7\]

其後,第75游騎兵團也參與了[阿富汗戰爭及](../Page/阿富汗戰爭.md "wikilink")[伊拉克戰爭](../Page/伊拉克戰爭.md "wikilink")。

## 制式裝備

### 輕兵器

### [手槍](../Page/手槍.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/貝瑞塔M9手槍.md" title="wikilink">M9</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/格洛克17.md" title="wikilink">格洛克17</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/格洛克19.md" title="wikilink">格洛克19</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [衝鋒槍](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/HK_MP5衝鋒槍.md" title="wikilink">HK MP5</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [步槍](../Page/步槍.md "wikilink")/[卡賓槍](../Page/卡賓槍.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M4卡賓槍.md" title="wikilink">M4A1</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/CQBR.md" title="wikilink">Mk 18 CQBR</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/FN_SCAR突擊步槍.md" title="wikilink">Mk 16<br />
Mk 17</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mk_14增強型戰鬥步槍.md" title="wikilink">Mk 14</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [狙擊步槍](../Page/狙擊步槍.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M24狙擊步槍.md" title="wikilink">M24 SWS</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mk_12特別用途步槍.md" title="wikilink">Mk 12 SPR</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/SR-25狙擊步槍.md" title="wikilink">Mk 11</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴雷特M82狙擊步槍.md" title="wikilink">M107</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [機槍](../Page/機槍.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M249班用自動武器.md" title="wikilink">Mk 46</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/M240通用機槍.md" title="wikilink">M240</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Mk_48輕量化機槍.md" title="wikilink">Mk 48</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [霰彈槍](../Page/霰彈槍.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷明登870泵動式霰彈槍.md" title="wikilink">M870</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伯奈利M4_Super_90半自動霰彈槍.md" title="wikilink">M1014</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [榴彈發射器](../Page/榴彈發射器.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M203榴彈發射器.md" title="wikilink">M203</a></p></td>
<td></td>
<td><p>可下掛在<a href="../Page/M16突擊步槍.md" title="wikilink">M16及</a><a href="../Page/M4卡賓槍.md" title="wikilink">M4上</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/FN_EGLM附加型榴彈發射器.md" title="wikilink">Mk 13</a></p></td>
<td></td>
<td><p>可下掛在<a href="../Page/FN_SCAR突擊步槍.md" title="wikilink">Mk 16及Mk</a> 17上</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Mk_47自動榴彈發射器.md" title="wikilink">Mk 47</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [反坦克武器](../Page/反坦克武器.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/AT4反坦克火箭筒.md" title="wikilink">M136 AT4</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡爾·古斯塔夫無後座力炮.md" title="wikilink">卡爾·古斯塔夫M3</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/FGM-148標槍飛彈.md" title="wikilink">FGM-148標槍飛彈</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [便攜式防空飛彈](../Page/便攜式防空飛彈.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/FIM-92刺針便攜式防空飛彈.md" title="wikilink">FIM-92刺針便攜式防空飛彈</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [手榴彈](../Page/手榴彈.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M67手榴彈.md" title="wikilink">M67</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/閃光彈.md" title="wikilink">M84</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/煙霧彈.md" title="wikilink">M18</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [地雷](../Page/地雷.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>武器名稱</p></th>
<th><p>原產地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M18A1闊刀地雷.md" title="wikilink">M18A1闊剑地雷</a></p></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 登場作品

### 電影

  - 《[搶救雷恩大兵](../Page/搶救雷恩大兵.md "wikilink")》（又名：《[雷霆救兵](../Page/雷霆救兵.md "wikilink")》）
  - 《[黑鹰計劃](../Page/黑鹰計劃.md "wikilink")》
  - 《[終極戰士：掠奪者](../Page/終極戰士：掠奪者.md "wikilink")》

### 電子遊戲

  - 《[決勝時刻：現代戰爭2](../Page/決勝時刻：現代戰爭2.md "wikilink")》
  - 《[榮譽勳章2010](../Page/榮譽勳章_\(2010年遊戲\).md "wikilink")》
  - 《[決勝時刻：現代戰爭3](../Page/決勝時刻：現代戰爭3.md "wikilink")》（在特種作戰模式中登場）
  - 《[決勝時刻：黑色行動II](../Page/決勝時刻：黑色行動II.md "wikilink")》

## 參考

<references />

## 參考條目

  - [麥瑞爾突擊隊](../Page/麥瑞爾突擊隊.md "wikilink")
  - [美國陸軍遊騎兵](../Page/美國陸軍遊騎兵.md "wikilink")
  - [孫立人](../Page/孫立人.md "wikilink")
  - [中國遠征軍](../Page/中國遠征軍.md "wikilink")
  - [驼峰航线](../Page/驼峰航线.md "wikilink")
  - [飛虎隊](../Page/飛虎隊.md "wikilink")
  - [滇緬公路](../Page/滇緬公路.md "wikilink")
  - [新一军](../Page/新一军.md "wikilink")
  - [新六军](../Page/新六军.md "wikilink")
  - [杜聿明](../Page/杜聿明.md "wikilink")
  - [廖耀湘](../Page/廖耀湘.md "wikilink")
  - [阿富汗國民軍突擊隊](../Page/突擊隊_\(阿富汗國家軍隊\).md "wikilink")

[團](../Category/美國陸軍單位與編制.md "wikilink")
[Category:美國的團級單位](../Category/美國的團級單位.md "wikilink")
[Category:美國特種部隊](../Category/美國特種部隊.md "wikilink")
[Category:軍事特種部隊](../Category/軍事特種部隊.md "wikilink")
[Category:伊拉克戰爭中的軍隊編制](../Category/伊拉克戰爭中的軍隊編制.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.
7.